%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Adapted for Sergey Gusev (gs0xa19f2)
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

\titleformat{\section}{
  \vspace{7pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{5pt}]

\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.32in, label={}]}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge \scshape Сергей Гусев} \\[8pt]
    {\Large \scshape Java Backend Developer} \\[12pt]
    \href{mailto:greygosling6@gmail.com}{greygosling6@gmail.com} $|$ 
    +7 920 120 6928 $|$
    \href{https://github.com/gs0xa19f2}{github.com/gs0xa19f2} $|$
    \href{https://t.me/gs0xa19f2}{@gs0xa19f2} $|$
    \href{https://leetcode.com/gs0xa19f2}{leetcode.com/gs0xa19f2}
\end{center}

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Опыт}
\resumeSubHeadingListStart

  \resumeSubheading
    {Picodata}{2025 -- наст.вр.}
    {Part-time стажер-разработчик}{Удаленно}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Реализовал плагин прозрачного кеша. Участвовал в создании и поддержке API. Занимался поддержкой и развитием имплементации протокола Cassandra на базе Picodata}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
    {Фриланс}{2024}
    {Fullstack Web-разработчик}{Удаленно}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Разработал сайт с регистрацией и авторизацией, приоритет — безопасность. Проектировал архитектуру, реализовал backend и frontend. Использовал PDO для защиты от SQL-инъекций, bcrypt для хеширования паролей. Внедрил CSRF и XSS-защиту, санитизацию данных, экранирование вывода, отключение опасных функций. Обеспечил покрытие тестами}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------SKILLS-----------
\section{Навыки}
 \resumeSubHeadingListStart
    \resumeItem{\textbf{Технологии и фреймворки:} Spring Boot, Kafka, Docker, Git, Linux, REST, gRPC, JUnit, Mockito}
    \resumeItem{\textbf{Языки программирования:} Java, Kotlin, Go, Python, C/C++, Rust, Bash}
    \resumeItem{\textbf{Базы данных:} MySQL, PostgreSQL, MongoDB}
    \resumeItem{\textbf{Языки:} Русский (родной), Английский (C1)}
 \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Проекты}
\resumeSubHeadingListStart
  \resumeProjectHeading
    {\textbf{Плагин кеширования и поиска стран для Picodata}}{}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Плагин, реализующий HTTP API для получения информации о странах с кешированием в базе. Включает реализацию endpoint'а, автоматическое обновление данных, поддержку TTL для кеша, обработку ошибок и покрытие интеграционными тестами}
    \resumeItemListEnd

  \resumeProjectHeading
    {\textbf{Библиотека команд, аудита и метрик для серверного приложения}}{}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Библиотека-стартер для Spring Boot. Реализует очередь команд с приоритетами и валидацией, AOP-аудит действий, сбор и экспорт метрик, глобальный обработчик ошибок, интеграцию с Kafka и покрытие unit- и интеграционными тестами}
    \resumeItemListEnd
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------
\section{Образование}
\resumeSubHeadingListStart
  \resumeSubheading
    {Университет ИТМО}{} 
    {Студент 3 курса, Компьютерные технологии: программирование и искусственный интеллект}{}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------ACHIEVEMENTS-----------
\section{Достижения}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \item{\href{https://github.com/gs0xa19f2/gs0xa19f2/blob/main/Рекомендательное%20письмо%20UCSD.pdf}{Получено рекомендательное письмо от профессоров \textbf{А.С. Куликова} (СПбГУ, ПОМИ РАН) и \textbf{П. Певзнера} (UCSD, University of California, San Diego).}}
    \item{\href{https://hyperskill.org/wrapped/year-2024/398153840?utm_source=wrapped_hs&utm_medium=social&utm_campaign=newyear_wrapped2024}{Вошёл в топ 3\% студентов Hyperskill (JetBrains Academy) по всему миру по итогам 2024 года.}}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}
